# TankiZ #

Тестовое задание.

## Описание ##

### Танк ###
1. На сцене располагается танк (со здоровьем, защитой и скоростью передвижения);
2. Танк должен уметь двигаться по сцене, поворачиваться (стрелками на клавиатуре) и уметь стрелять (кнопка X);
3. Оружие у танка должно быть нескольких видов (с разным внешним видом и уроном);
4. У танка должна быть возможность смены оружия (кнопки Q и W).

### Монстры ###
1. Монстры должны быть нескольких видов (с разным внешним видом, количеством здоровья, урона, защиты и скоростью передвижения);
2. Монстры должны рождаться случайным образом за сценой и направляться к танку;
3. На сцене единовременно должно располагаться не более 10 монстров, при смерти одного должен рождаться следующий;
4. При попадании пули в монстра его здоровье должно уменьшаться соответственно урону от пули и защите монстра;
5. При коллизии с танком, здоровье танка должно уменьшаться соответственно защите танка и урона от монстра Размер сцены должен быть ограничен. Пожеланию на сцене могут располагаться различные препятствия. Внешний вид можно обозначить картинкой или цветом. Расчет урона: здоровье = здоровье - урон * защита(0...1).

## Реализация ##

### Описание оружия ###
1. Пулемёт: бесконечный боезапас партиями по 100 патронов; требует большей точности и поражает цели только на дистанции;
2. Танковая пушка: 10 зарядов, пополняется точками восстановления (G); требует меньшей точности, наносит урон по небольшому радиусу поражения;
3. ТОС: 6 зарядов, выпускаемых одним залпом, пополняется точками восстановления (R); требует минимальной точности, наносит большой урон по большом радиусу поражения.

### Описание монстров ###
1. Красные зомби: минимальный урон, быстрая скорость;
2. Синие кролики: средний урон, средняя скорость;
3. Шахид-слоны: униточжаются при столкновении, наносят урон по небольшому радиусу поражения окружающим персонажам; маленькая скорость перемещения.

### Комментарии ###
* Графическое и аудио наполнение взял из готовых ассетов unity3d;
* Упор в оптимизацию не ставился. Поэтому время загрузки и работа в целом может сильно отличаться;
* По рождению монстров сделал в указанных точках (респаунах) рождение случайным образом;
* Звуковое оформление не полное, т.к строго указания на необходимость звукового оформления в описании нет, а время на реализацию придётся тратить;
* Новые точки восстановления могут появляться в уже занятых точках восстановления. Их в первичном описании не было, поэтому сделал допущение.

## Сборки ##

* [Standalone](https://bitbucket.org/AlexanderVott/tankiz/downloads/Standalone.zip)
* [WebGL](https://vk.com/app6090781)

## Видео ##

[![TankiZ](https://img.youtube.com/vi/Mg150DYVArI/0.jpg)](https://youtu.be/Mg150DYVArI)